#import "@preview/physica:0.9.8"

= üò≥ –õ–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∞–ª–≥–µ–±—Ä–∞ –∏ –º–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω–æ-–≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–Ω–æ–µ –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ
== –í–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã –∏ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã
- –í–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–º –¥–∞–ª–µ–µ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ–º –º–∞—Å—Å–∏–≤ (ie –Ω–∞–±–æ—Ä) —á–∏—Å–µ–ª:
$
  x ^ T = [x_1, x_2, dots x_n], x in RR^n
$
- –ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ - –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤(–∫–∞–∫ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤ –∏ —Å—Ç—Ä–æ–∫) –≤ —Ç–∞–±–ª–∏—Ü–µ, –¥–∞–ª–µ–µ –æ—Ç–¥–µ–ª—å–Ω—ã–µ –≤–∏–¥—ã –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–∞—é—Ç—Å—è –∫–∞–∫:
  - –°–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∞—è (–µ—Å–ª–∏ $A^T = A$) $A in SS^n$
  -  –ü–æ–ª–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω–∞—è(–ø–æ–ª—É–æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω–∞—è): $forall x eq.not 0 =>  x^(T)A x > 0 (>=0)$. –¢–æ–≥–¥–∞ $A in SS_(++)^n (SS_(+)^n)$. –ê–Ω–∞–ª–æ–≥–∏—á–Ω–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—è–µ—Ç—Å—è –∏ –æ—Ç—Ä–∏—Ü–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–∞—è –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å –∏ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞ $SS_(--)^n, SS_(-)^n$.
== –ú–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω–æ–µ —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ (matmul)
–í —Å—Ç–∞–Ω–¥–∞—Ä—Ç–Ω–æ–º –≤–∏–¥–µ —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü –∏–º–µ–µ—Ç —Å–ª–æ–∂–Ω–æ—Å—Ç—å $O(n^3)$, –æ–¥–Ω–∞–∫–æ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –∞–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º –®—Ç—Ä–∞—Å—Å–µ–Ω–∞, –ø–æ–∑–≤–æ–ª—è—é—â–∏–π –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è—Ç—å —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ —Å $O(n^(log_2 7))$.

*–ú–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω–∞—è —ç–∫—Å–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ç–∞* $e^A = sum _(k=0)^infinity 1/k! A^k, e^(A+B) eq.not e^A e^B$ (—Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç –∏–∑ –Ω–µ–∫–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏ —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü)
== –°–∫–∞–ª—è—Ä–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ (dot product)
–û–±–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ: $angle.l x, y angle.r = x^T y = sum x_i y_i = y^T x  = angle.l y, x angle.r$

–°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞: 
-  $angle.l x, y  angle.r= angle.l y,x angle.r$
-  $angle.l x, A y angle.r = angle.l A x, y angle.r$
–í—ã—á–∏—Å–ª–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ —Å–∫–∞–ª—è—Ä–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ —Å—á–∏—Ç–∞—Ç—å –ø—Ä–æ—â–µ, —á–µ–º –º–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω–æ–µ, –∞ –∑–Ω–∞—á–∏—Ç –¥–ª—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $A_1, A_2, A_3$ –∏ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ —Ö $=>$  –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ $A_1 A_2 A_3 x$ —Å—á–∏–∞—Ç–∞—Ç—å –ª—É—á—à–µ —Å–ø—Ä–∞–≤–∞ –Ω–∞–ª–µ–≤–æ, –∞ –Ω–µ –Ω–∞–æ–±–æ—Ä–æ—Ç.

== –ù–æ—Ä–º–∞
=== –í–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞
 –ö–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–∞—è –Ω–æ—Ä–º–∞ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞, –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–∞–µ—Ç—Å—è –∫–∞–∫ $||x||$:
- $||alpha x|| = |alpha| ||x||$
- $||x+y|| <= ||x|| + ||y||$
- $||x|| = 0 => x = 0$
*–†–∞—Å—Å—Ç–æ—è–Ω–∏–µ* –º–µ–∂–¥—É –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏: $d(x, y) = ||x-y||$

–ó–∞—á–∞—Å—Ç—É—é –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—Ç—Å—è *p-–Ω–æ—Ä–º–∞* (–ø–æ-—É–º–æ–ª—á–∞–Ω–∏—é p= 2): $||x||_p = root(p, sum_(i=0)^n |x_i|^p)$
=== –ú–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω–∞—è –Ω–æ—Ä–º–∞
–ê–Ω–∞–ª–æ–≥–∏—á–Ω–∞—è –Ω–æ—Ä–º–∞ –≤ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü –¥–∞–Ω–Ω–æ–≥–æ —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞, —Å–∞–º—ã–µ —á–∞—Å—Ç–æ –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ–º—ã–µ –Ω–æ—Ä–º—ã:
- –ù–æ—Ä–º–∞ –§—Ä–æ–±–µ–Ω–∏—É—Å–∞: $||A||_F = sqrt(sum_(i=1)^m sum_(j=1)^n |a_(i j)|^2)$
- –°–ø–µ–∫—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω–∞—è –Ω–æ—Ä–º–∞ $||A||_2 = sup_{x eq.not 0} (||A x||_2) / (||x||_2)$. –¢–∞–∫–∂–µ $||A||_2 = sigma_1(A) = sqrt(lambda_max(A^T A))$ ($sigma_1(A)$ - –º–∞–∫—Å–∏–º–∞–ª—å–Ω–æ–µ —Å–∏–Ω–≥—É–ª—è—Ä–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ, –º–æ–∂–µ—Ç –±—ã—Ç—å –ø–æ–ª—É—á–µ–Ω–æ –∏–∑ —Å–∏–Ω–≥–ª—É—è—Ä–Ω–æ–≥–æ SVD —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è, –Ω–∞–ø—Ä–∏–º–µ—Ä)


–ü—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º –¥–ª—è –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ $x=> x^T x eq.not x x^T$, –ø–æ—ç—Ç–æ–º—É –±—É–¥–µ–º –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞—Ç—å –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ *–≤–Ω—É—Ç—Ä–µ–Ω–Ω–µ–≥–æ* (ie —Å–∫–∞–ª—è—Ä–Ω–æ–≥–æ, inner/dot product) –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏—è, –µ—Å–ª–∏ —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç - –¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ, –∏ *–≤–Ω–µ—à–Ω–µ–≥–æ* (ie —Ç–µ–Ω–∑–æ—Ä–Ω–æ–≥–æ, outer product), –µ—Å–ª–∏ —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç –±—É–¥–µ—Ç –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–µ–π/—Ç–µ–Ω–∑–æ—Ä–æ–º.

–°—Ç–∞–Ω–¥–∞—Ä—Ç–Ω–æ–µ (—Ñ—Ä–æ–±–µ–Ω–∏—É—Å–æ–≤–æ) *—Å–∫–∞–ª—è—Ä–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü* $X,Y in RR^(m times n)$: $angle.l X, Y angle.r = tr(X^ T Y) = sum_i sum_j X_(i j) Y_(i j) = tr(Y^T X) = angle.l Y, X angle.r$. –ò–∑ –Ω–µ–≥–æ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç $angle.l X X angle.r = ||X||_F^2$
== –°–æ–±—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã –∏ —Å–æ–±—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è
$lambda$ - –°–æ–±—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ $A in RR ^(n times n)$, –µ—Å–ª–∏ $exists q eq.not 0: A q = lambda q$


*–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞*: –µ—Å–ª–∏ –ê $succ.eq(succ)$ (ie –ü–æ–ª–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –ø–æ–ª—É–æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω–∞—è –∏–ª–∏ –ø–æ–ª–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω–∞—è) $<=>$ –≤—Å–µ —Å–æ–±—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è –Ω–µ–æ—Ç—Ä–∏—Ü–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–µ (–ø–æ–ª–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–µ)

== –ú–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω—ã–µ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è
=== –°–ø–µ–∫—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω–æ–µ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ $A in SS_n$
–¢–∞–∫–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ –ê –º/–± –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–∞  –≤ –≤–∏–¥–µ:
$
  A = Q Lambda Q^T
  \
  Lambda = text("diag")(lambda_1, lambda_2, ... , lambda_n)
  \
  Q = (q_1, q_2, ..., q_n)
$
–≥–¥–µ $lambda_i$ - —Å–æ–±—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ —Å–≤—è–∑–∞–Ω–Ω–æ–µ —Å —Å–æ–±—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–º –≤–µ—Ç–∫–æ—Ä–æ–º $q_i$. –ü—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º Q - –æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–∞—è, —Ç –µ $Q^T Q = I$
=== –°–∏–Ω–≥–ª—è—Ä–Ω–æ–µ (SVD) —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ $A in RR^(m times n): text("rk")A = r$
–ü—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ –ª—é–±–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã –≤ –≤–∏–¥–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏—è —Ç—Ä–µ—Ö:
$
  A = U Sigma V^T
$

  –≥–¥–µ U, V - –æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã–µ, –∞ $Sigma = text("diag")(sigma_1, sigma_2, ... sigma_r): sigma_1 >= sigma_2>= dots sigma_r$.  –°—Ç–æ–ª–±—Ü—ã U –Ω–∞–∑—ã–≤–∞—é—Ç –ª–µ–≤—ã–º–∏ —Å–∏–Ω–≥—É–ª—è—Ä–Ω—ã–º–∏ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏, —Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã V - –ø—Ä–∞–≤—ã–º–∏.
  –°–∏–Ω–≥—É–ª—è—Ä–Ω—ã–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è –≤ $Sigma: sigma(A) = sqrt(lambda(A^T A))$. –ò—Å—Ö–æ–¥–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ –ê –ø—Ä–µ—Å—Ç–∞–≤–∏–º–∞ –≤ –≤–∏–¥–µ —Å—É–º–º—ã –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü —Ä–∞–Ω–≥–∞ 1:
  $
    A = sum_(i =1)^r sigma_i u_i v_i^T 
  $
  –ó–¥–µ—Å—å –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—Ç—Å—è –∏–º–µ–Ω–Ω–æ –≤–Ω–µ—à–Ω–µ–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ u, v.

–î–∞–ª–µ–µ –≤–∞–∂–Ω—É—é —Ä–æ–ª—å –∏–≥—Ä–∞–µ—Ç *—á–∏—Å–ª–æ –æ–±—É—Å–ª–æ–≤–ª–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç–∏* –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã $k = ||A||  dot ||A^(-1)||$
—Ç–∞–∫–∂–µ $k(A) = (sigma_(max) (A))/(sigma_(min) (A))$, –µ—Å–ª–∏ –∂–µ $A in SS _(++)^n=> k(A) =  (lambda_(max) (A))/(lambda_(min) (A))$
== –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å –∏ —Å–ª–µ–¥
- $det A = product_i^n lambda_i$
- $det(A B) = det A det B$
- $det A^(-1) = 1/det(A)$
- $tr A = sum _i ^n lambda_i$
- $tr(A B C D) = tr(D A B C) = tr(C D A B) = tr(B C D A)$

== –ê–ø–ø—Ä–æ–∫—Å–∏–º–∞—Ü–∏—è –¢–µ–π–ª–æ—Ä–∞ 1-–≥–æ –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞
–ü—É—Å—Ç—å:
- $f$ - –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $RR_n -> RR$
- $nabla f(x_0) - $ –≥—Ä–∞–¥–∏–µ–Ω—Ç –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x_0$
–¢–æ–≥–¥–∞ –º–æ–∂–Ω–æ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –ø—Ä–∏–±–ª–∏–∑–∏—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é $f$ –≤–±–ª–∏–∑–∏ $x_0$:
$
  f^I_(x_0)(x) = f(x_0) + nabla f(x_0)^T (x-x_0)
$
*–ö–≤–∞—Ä–¥—Ä–∞—Ç–∏—á–Ω–∞—è –∞–ø–ø—Ä–æ–∫—Å–∏–º–∞—Ü–∏—è *(2-–≥–æ –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞):
$
   f^(I I)_(x_0)(x) = f(x_0) + nabla f(x_0)^T (x-x_0)+ 1/2(x-x_0)^T nabla^2f(x_0)(x-x_0)
$
–≥–¥–µ $nabla^2f(x_0)$ - –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ –ì–µ—Å—Å–µ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x_0$.

== –ú–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω–æ–µ –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ
–ü—É—Å—Ç—å $f: RR^n -> R$, –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏–º:
- *–ì—Ä–∞–¥–∏–µ–Ω—Ç *$nabla f(x) = ( (partial f)/ (partial x_1), (partial f)/ (partial x_2), dots, (partial f)/ (partial x_n))$
- *–ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ –ì–µ—Å—Å–µ/–≥–µ—Å—Å–∏–∞–Ω*:

–ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ –ì–µ—Å—Å–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ $f(x, y)$:
$ H(f) = nabla^2 f = (diff^2f)/(diff x_i diff x_j)=  mat(
  frac(diff^2 f, diff x_1^2), frac(diff^2 f, diff x_1 diff x_2), dots.c, frac(diff^2 f, diff x_1 diff x_n);
  frac(diff^2 f, diff x_2 diff x_1), frac(diff^2 f, diff x_2^2), dots.c, frac(diff^2 f, diff x_2 diff x_n);
  dots.v, dots.v, dots.down, dots.v;
  frac(diff^2 f, diff x_n diff x_1), frac(diff^2 f, diff x_n diff x_2), dots.c, frac(diff^2 f, diff x_n^2)
) $
–ï—Å–ª–∏ $H succ 0 => f$ - –≤—ã–ø—É–∫–ª–∞—è, –µ—Å–ª–∏ $H prec 0 => f$ - –≤–æ–≥–Ω—É—Ç–∞—è.
- *–Ø–∫–æ–±–∏–∞–Ω*: –µ—Å–ª–∏ $f: RR^n -> RR^m$ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ –Ø–∫–æ–±–∏ –∏–º–µ–µ—Ç –≤–∏–¥:
$ J(f, x) = (d f)/ (d x) = mat(
  frac(‚àÇ f_1, ‚àÇ x_1), frac(‚àÇ f_1, ‚àÇ x_2), dots.v, frac(‚àÇ f_1, ‚àÇ x_n);
  frac(‚àÇ f_2, ‚àÇ x_1), frac(‚àÇ f_2, ‚àÇ x_2), dots.v, frac(‚àÇ f_2, ‚àÇ x_n);
  dots.v, dots.v, dots.down, dots.v;
  frac(‚àÇ f_m, ‚àÇ x_1), frac(‚àÇ f_m, ‚àÇ x_2), dots.v, frac(‚àÇ f_m, ‚àÇ x_n)
) $
=== –û–±–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è 
–ï—Å–ª–∏ $f(x): X -> Y, (diff f)/ (diff x) in G$
- $X = RR, Y = RR => G = RR$ - –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è $f'(x)$
- $X = RR^n, Y = RR => G = RR^n$ - –≥—Ä–∞–¥–∏–µ–Ω—Ç $(diff f)/ (diff x)$
- $X = RR^n, Y = RR^m => G = RR^(m times n)$ - —è–∫–æ–±–∏–∞–Ω $(diff f_i)/ (diff x_j)$
- $X = RR^(m times n), Y = RR => G = RR^(m times n)$ - –º–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω–∞—è –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è $(diff f)/ (diff x_(i j)$
#line(length: 100%)
== –î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª—ã
–õ–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è —á–∞—Å—Ç—å –ø—Ä–∏—Ä–∞—â–µ–Ω–∏—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:
$
  d f(x)= lim _(||d x|| -> 0) f(x+d x)- f(x) = angle.l nabla f(x), d x angle.r
$
–°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª–æ–≤:
- $d(alpha X) = alpha d X $ 
- $d(A X B) = A (d X ) B$ 
- $d angle.l X, Y angle.r =  angle.l d X, Y angle.r +  angle.l X, d Y angle.r$ 
- $d (X / phi)=  (phi (d X) - (d phi) X) / (phi ^ 2)$ 
- $d (det X)=  det X angle.l X^(-T), d X angle.r$ 
- $d (tr X)=  angle.l I, d X angle.r$ 
- $d f(g(X))=  (d f)/ (d g) d g(x)$ 


*–ü—Ä–∏–º–µ—Ä 1:* $f(x) = angle.l x , A x angle.r - b^T x + c$

$d f = d (angle.l x , A x angle.r - b^T x + c) = d (angle.l A x , x angle.r ) - d(angle.l b, x angle.r ) + d c = 
\
= angle.l A d x, x angle.r  + angle.l A x , d x angle.r  - angle.l b , d x angle.r  = angle.l A^T x, d x angle.r + angle.l A x, d x angle.r  - 
\
-angle.l b, d x angle.r = angle.l (A^T + A) x - b, d x angle.r => nabla f = (A^T + A)x - b $

*–ü—Ä–∏–º–µ—Ä 2:* $f(x) = ln (angle.l x , A x angle.r )$

$d f = (d angle.l x , A x angle.r )/ (angle.l x , A x angle.r ) = (angle.l (A + A^T) x , d x angle.r )/ (angle.l A x ,  x angle.r )$

–í —Å–∏–ª—É –Ω–µ–æ—Ç—Ä–∏—Ü–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç–∏ –∞—Ä–≥—É–º–µ–Ω—Ç–∞ –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∞ $=> A in SS_(++)^n$(–ø–æ–ª–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞)

$d f = angle.l (2A x)/ (angle.l A x ,  x angle.r ),  d x angle.r )=> nabla f  = (2A x)/ (angle.l A x ,  x angle.r )$

*–ü—Ä–∏–º–µ—Ä 3 (–º–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω–∞—è –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è):* $f(x) = angle.l S , X angle.r  - ln det X$

$d f = d (angle.l S , X angle.r  - ln det X) = d (angle.l S , X angle.r)  - d(ln det X) = angle.l S , d X angle.r -
\
- (d det X)/(det X) = angle.l S , d X angle.r - (det X angle.l X^(-T), d X angle.r)/(det X) =  angle.l S - X^(-T) , d X angle.r 
\
=> nabla f = S - X^(-T)$
