= üòï –î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª—å–Ω—ã–µ –∫—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–∏ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π
–ï—Å–ª–∏ $f(x)$ - –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –Ω–∞ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–º –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ (–≤ —á–∞—Å—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏, –æ–¥–∏–Ω —Ä–∞–∑ –∏–ª–∏ –¥–≤–∞ —Ä–∞–∑–∞ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º–∞—è), —Ç–æ –º–æ–∂–Ω–æ –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∏—Ç—å –Ω–∞ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç—å –¥–∞–Ω–Ω—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—ã—Ö. –û–± —ç—Ç–æ–º - –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª—å–Ω—ã–µ –∫—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–∏.

=== –î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª—å–Ω—ã–π –∫—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–π –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –ø–µ—Ä–≤–æ–≥–æ –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞
*–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞:* –î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –Ω–∞ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–º –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ $S subset.eq RR^n$ –≤—ã–ø—É–∫–ª–∞ —Ç–æ–≥–¥–∞ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Ç–æ–≥–¥–∞, –∫–æ–≥–¥–∞ $forall x,y in S$:
$
  f(y)- f(x)>= nabla f^T (x)dot (y-x)
  \
  text("–∏–ª–∏")
  \
   f(y)- f(x)>= angle.l f_x (x), y- x angle.r
   
$
–ü–æ–ª–æ–∂–∏–≤, –¥–ª—è —É–¥–æ–±—Å—Ç–≤–∞, $y = x + Delta x$:
$
  f( x + Delta x)- f(x)>= nabla f^T (x)dot (Delta x)
$
–¢–æ –µ—Å—Ç—å, –≤—ã–ø—É–∫–ª–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –±–æ–ª—å—à–µ –∏–ª–∏ —Ä–∞–≤–Ω–∞ –µ—ë –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∞–ø–ø—Ä–æ–∫—Å–∏–º–∞—Ü–∏–∏ —Ä—è–¥–æ–º –¢–µ–π–ª–æ—Ä–∞ –≤ –ª—é–±–æ–π —Ç–æ—á–∫–µ –¥–∞–Ω–Ω–æ–≥–æ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞ $S$.
#align(center)[#image("../img/diff_crit.png",width:75%)]
=== –î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª—å–Ω—ã–π –∫—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–π –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞

*–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞:* –î–≤–∞–∂–¥—ã –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –Ω–∞ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–º –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ $S subset.eq RR^n$ –≤—ã–ø—É–∫–ª–∞ —Ç–æ–≥–¥–∞ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Ç–æ–≥–¥–∞, –∫–æ–≥–¥–∞ $forall x in op("int")S$:
$
  nabla^2 f(x) succ.eq 0
  \
  text("–∏–ª–∏")
  \ 
  angle.l y, nabla^2 f(x)y angle.r >= 0
$
–ì–¥–µ $ op("int")S$ - –≤–Ω—É—Ç—Ä–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞ $S$, $ nabla^2 f(x)$ - –≥–µ—Å—Å–∏–∞–Ω $f(x)$.

== –°–∏–ª—å–Ω–∞—è –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç—å

–ù–∞–ø–æ–º–Ω–∏–º –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ —Å–∏–ª—å–Ω–æ–π –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏. –ò–∑ —Å–∏–ª—å–Ω–æ–π –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç–∏ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç –æ–±—ã—á–Ω–∞—è –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏.

*–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ*: –§—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Å–∏–ª—å–Ω–æ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–π ($theta-$–≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–π) –Ω–∞ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ $S$, –µ—Å–ª–∏ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–æ:
$
  f(lambda x_1 + (1-lambda) x_2) <= lambda f(x_1) + (1-lambda)f(x_2) - theta/2 lambda(1-lambda)||x_1 - x_2||^2
  \
  forall x_1, x_2 in S, lambda in [0,1], theta >0
$

–°—É—â–µ—Å—Ç–≤—É—é—Ç –∞–Ω–∞–ª–æ–≥–∏—á–Ω—ã–µ –∫—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–∏ —Å–∏–ª—å–Ω–æ–π –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç–∏, –∏–∑ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö —Å–ª–µ–¥—É—é—Ç –æ–ø–∏—Å–∞–Ω–Ω—ã–µ –≤—ã—à–µ, –ø—Ä–∏ –ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–∏ $theta = 0$.

=== –î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª—å–Ω—ã–µ –∫—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–∏ —Å–∏–ª—å–Ω–æ–π –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –ø–µ—Ä–≤–æ–≥–æ –∏ –≤—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ –ø–æ—Ä—è–¥–∫–æ–≤

*–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞:*  –î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –Ω–∞ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–º –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ $S subset.eq RR^n$ —Å–∏–ª—å–Ω–æ –≤—ã–ø—É–∫–ª–∞  —Å const $theta >0$ —Ç–æ–≥–¥–∞ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Ç–æ–≥–¥–∞, –∫–æ–≥–¥–∞:
$
  f(y) - f(x) >= nabla f^T (x)(y-x) + theta /2||y-x||^2
  \
  text("–∏–ª–∏")
  \
  f(y) - f(x) >=angle.l f_x (x), y- x angle.r + theta /2||y-x||^2
$
–ü–æ–ª–æ–∂–∏–≤ $y = x + Delta x$, –∏–º–µ–µ–º:
$
  f( x + Delta x) - f(x) >= nabla f^T (x)Delta x + theta /2||Delta x||^2
$

*–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞:* –î–≤–∞–∂–¥—ã –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –Ω–∞ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–º –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ $S subset.eq RR^n$: $op("int")S eq.not emptyset$ —Å–∏–ª—å–Ω–æ –≤—ã–ø—É–∫–ª–∞ —Å const $theta >0$ —Ç–æ–≥–¥–∞ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Ç–æ–≥–¥–∞, –∫–æ–≥–¥–∞:
$
  nabla^2 f(x) succ.eq theta I
  \
  text("–∏–ª–∏")
  \ 
  angle.l y, nabla^2 f(x)y angle.r >= theta ||y||^2
  \
  forall x, y in S
$
–¢–æ –µ—Å—Ç—å, —Å–ø–µ–∫—Ç—Ä (ie –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ —Å–æ–±—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã—Ö –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–π) –≥–µ—Å—Å–∏–∞–Ω–∞ —Å—Ç—Ä–æ–≥–æ –æ—Ç–¥–µ–ª–µ–Ω–æ –æ—Ç –Ω—É–ª—è. –ê–Ω–∞–ª–æ–≥–∏—á–Ω–æ, —É—Å–ª–æ–≤–∏–µ —Ç–µ–æ—Ä–µ–º—ã –≤—ã–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–æ –ø—Ä–∏ $theta = lambda_min (nabla^2 f)$

== –†–µ–∑—é–º–µ –º–µ—Ç–æ–¥–æ–≤ –∏—Å—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞–Ω–∏—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –Ω–∞ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç—å
–ë—ã–ª–∏ —Ä–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–µ–Ω—ã —Å–ª–µ–¥—É—é—â–∏–µ –º–µ—Ç–æ–¥—ã –¥–ª—è –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—è –≤—ã–ø—É–∫–ª—ã—Ö (–∏ –≤—ã–ø—É–∫–ª—ã—Ö –≤–≤–µ—Ä—Ö/–≤–æ–≥–Ω—É—Ç—ã—Ö) —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π:
- –ü–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—é/–Ω–µ—Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ –ô–µ–Ω—Å–µ–Ω–∞
- –î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª—å–Ω—ã–µ –∫—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–∏ –æ–±—ã—á–Ω–æ–π –∏ —Å–∏–ª—å–Ω–æ–π –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç–∏
- –ß–µ—Ä–µ–∑ –¥—Ä—É–≥–∏–µ –≤—ã–ø—É–∫–ª—ã–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –∏ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏, —Å–æ—Ö—Ä–∞–Ω—è—é—â–∏–µ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç—å, –Ω–∞–¥ –Ω–∏–º–∏
- –ß–µ—Ä–µ–∑ —Å–≤—è–∑—å –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –µ—ë —ç–ø–∏–≥—Ä–∞—Ñ–æ–º
- –ß–µ—Ä–µ–∑ —Å–≤—è–∑—å –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –µ—ë –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ–º –õ–µ–±–µ–≥–∞/–º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ–º –ø–æ–¥—É—Ä–æ–≤–Ω—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏
